「疫苗事件」唔好再拗，流感疫苗十項知識

頭盔：我唔係病毒學專家，我唔識病毒點樣係地區內散播再異變個d咁深入咁專業既野，以下只係對疫苗既基本常識，要驗證以下內容可以睇返相關機構既報告同新聞

1. 香港用緊邊到生產既疫苗？

香港而家用緊既都係外國進口既流感疫苗，其中兩個最主要既供應商係賽諾菲巴斯德（法國）同埋葛蘭素史克（德國），兩間藥廠既產地都係法國同德國

2. 流感疫苗含有水銀同鋁？

差不多成百年前，以前無防腐劑同獨立包裝，會落水銀化合物做防腐劑，但到左近代科技發展左，所有疫苗（包括非流感疫苗）都已經轉做單劑量預充式注射劑，不含水銀化合物同鋁，唔好再用一百年前既同而家比

3. 流感針係舊年既倉底貨？

唔好講舊年既倉底貨，今年既流感針已經一早比人預約用曬，而家市面上既流感疫苗全部都係呢一兩個禮拜至到下個月新返，同樣由上述兩間法國同德國藥廠調配過黎

4. 政府信唔過？

每年季節性流行既流感病毒都係由世界衛生組織研究同預測，藥廠用既都係符合世衛建議既病毒株，疫苗抗原都係根據世衛既預測黎做，換句話說，香港政府只係入貨同呼籲市民打針，病毒係由世衛預測，香港政府只係跟住世衛做，重點在於世衛信唔信得過。如果世衛都信唔過，我諗呢個世界無衛生組織信得過

5. 流感病毒預測只係估估下？

世衛一大班來自多國既醫學專家做一大堆研究同分析先得出今季流行既流感病毒預測，絕對唔係靠估，大家唔信亦都可以睇世衛既研究報告或者睇登係唔同大型國際醫學journal上既research。

6. 流感疫苗係點運作？係咪真係會令你病一次？

流感疫苗既培植係殺死左活病毒，然後再抽出病毒抗原出黎造成疫苗，打針即係打病毒抗原入你身體到，身體大約需要兩個星期時間去製造更多抗體，然後抗體就會幫你對抗病毒，由於無活病毒，純粹打抗體，所以係唔會病一次。

7. 打完流感針會有併發症？

打針前請諮詢家庭醫生，事關部份有敏感既人士係不宜打流感針（例如對雞/雞蛋敏感），正常係唔會有併發症，最多只會有少許輕微既副作用，休息一兩天已經會無乜副作用。

8. 流感針無效？

一支針就好似一個package，包括左好幾種病毒既抗體，就算對異變後既H3N2無效，對其餘幾隻病毒有效，已經值得去打；至於點解港大同加拿大政府既數據咁大分別，因為港大計出黎係支針overall 有66%成效，比去年同期既50% 仲要高，而加拿大就係講緊對H3N2只得10% 成效，一個係overall一個係針對個別病毒，好多人就誤解左，以為對H3N2得10%成效=成支針得10%成效，忽視左疫苗對其餘幾種病毒既預防成效。

9. 世衛建議轉做新加坡型病毒株流感疫苗，即係而家既針無效？

錯！世衛之所以建議轉用新加坡型係因為較有效抑制近期檢測到既H3N2病毒，但較病效抑制唔代表而家既疫苗無效，只係相對上效果無咁好，由於疫苗係要一早訂比時間藥廠去製造，但世衛近期先出呢個更新既建議，訂得黎藥廠整好運到已經過左今次既季節性流感高峰期，而家既針既然都有效，所以政府唔轉。但必須黎要強調既係而家既流感針仍然有效！

10. 香港政府跟唔到情況應變？

因為流感病毒係一種好常異變既病毒，就算世衛預測完都要長期監察住病毒既異變情況，即使發現有異變，出左新既建議，但係任何國家既政府都無可能即時更新同跟上世衛建議，因為訂購同製造疫苗需時，好多時會隔一段時間先可以跟得上。

唔好再信d藝人亂講，藝人專業係賣藝，醫療方面既專業係醫療專家同醫生！你有病都唔會去問藝人而係去睇醫生啦！政府平時點都無誠信都好，世衛呢個世界組織呃唔到人。

疫苗只有10% 成效，其實係指對H3N2
Source:

做乜又開新貼，不願面對
咁今年流感係咪h3n2先

今年最多人中又係邊隻先

唔知香港係咪唔同，但加拿大同澳洲都係由於h3n2變種，流感疫苗成效低至一成至二成，基本上白打

11. 知道1～10之後，發現想打都無得打，因為支那人瘋搶，然後醫務所坐地起價，政府當睇唔到

留名

補充少少，打疫苗最重要嘅係令身體對疫苗內嘅病毒起初次反應，記憶細胞會記認呢啲病毒，等到日後有真嘅病毒入侵時，身體可以起再次反應，短時間內更快地產生大量嘅抗體同殺手t細胞，消滅病毒

利申bio U

連登真係連WHO都有人反

哦，你講咁多科學野都係想愚弄市民姐，但精明既連登仔係唔會信你！

咁點解咁多醫護人員無打？

個人選擇姐
事實上外國講緊今次疫苗overall 計係55% 成效
香港講66%

咁多陰謀論 睇緊戲咩
好多人斷章取義打橫黎講死都要話支野無效/有害但又拎唔到support資料
科學就係講證據

唔好誤導人啦
加拿大同澳洲都唔係h3n2最多人中
你比個個reference 講緊對h3n2只有10%作用但人地都有講到overall係55%

係h3n2 只有10% ，人地講明overall 55% 你就斷章取義誤導人話成支針得10%，到底你有咩居心呢？

香港既話，唔係

衞生防護中心最新一期《流感速遞》指，本地流感活躍程度維持在高水平，現時主要流行的病毒為乙型流感。過去一周（1月28日至2月3日）所收集的呼吸道樣本中，季節性流感病毒陽性百分比為為 24.40%，高於 10.7%的 基線水平，但低於前一周錄得的 26.41%。上周檢測到的 1,805 株季節性流感病毒中，有1,479 株乙型流感，佔季節性流感病毒中逾八成。

推

班友以無知為榮

文科撚真係好難搞

無知得黎盲塞

冇用架，有人極端到話政府既野一定信唔過
所以我覺得都係留淡氣暖肚啦

即使出現併發症機率係十萬分之一，甚至去問醫生醫生一定會答你，只係電視既十五秒廣告冇提，只要冇提，就係有心隱瞞，草菅人命

政府點解釋都係身有屎，嘈黎都廢事

係咪打一次就得

季季打

tks

留意而家係連登反疫苗嘅人，都聲稱自己唔係反疫苗同唔係自然療法支持者，而係質疑流感疫苗對今年嘅流感有無成效。

但就算有巴打好似樓主咁攞埋source，都有人用啲好奇怪嘅點去反駁，好似「打咗疫苗一係中一係唔中，唔係一定有效做咩要去打？」、「防唔到最流行個隻流感咪即係無用囉」。

等我又陰謀論一吓，會唔會係有啲人唔想香港人打，想留返啲疫苗畀中國人打呀？

咪講繄囉，你 overall 55% 有撚用，死得最勁個個得10% ；正苦都要叫打咗流感疫苗都要做足疫苗防禦。
就算 55%你都有病，即係當就1000冇打流感疫苗既人，就會有一百患有流感；就1000打流感疫苗既人，會有四十五會患有流感。但如至計h3n2，就會係一百患有流感對九十個患有流感

咁你又有無諗個對小朋友、老人家同長期病患，就算唔係感染H3N2，個症狀都可以好嚴重？

政府做得啱都屌
唔信世衛唔通信連登仔？
屌到政府轉用大陸疫苗大家就開心啦

多得巴士佬先沖淡左呢件事

仲有就算真係100個人打咗，係10個人預防到H3N2，都有10個人唔會感染同傳染流感病毒畀人。從來要防疫都係有好多方面嘅措拖要做，唔係打支針就得。

如果覺得打咗支針就一天都光哂，就叫防疫，根本係諗錯方向。

巴打，你第一句都錯左啦
GSK 邊係德國公司 英國ga

水銀個part，可以上美國CDC 有details講Thiomersal 點解要加入去，同埋FAQ
Thiomersal 係有機水銀化合物 organomercury compound，好多人問打入去咪水銀中毒囉
因為佢係Ethyl- mercury compound.

隔尼屋陳c9話佢朋友打完針之後死左
唔信你

Yellow fever 個類打一次就得

Hep A打2次有25年protection

曲到圓

from hku press release
There were 339 children with laboratory-confirmed influenza, among which 80% had influenza B. Using the data collected on these children, the team estimated that influenza vaccination effectiveness was 66%

澳洲果邊所講嘅dominant type 係 influenza A。80%香港嘅係influenza B，點睇 散播完謠言未

呢段嘢一下收佢哋皮啦
識搵下article話澳洲乜乜乜10%，睇啲又唔撚睇啲 一味jer住dominant type dominant type，點知人哋講嘅dominant type 同香港唔同
陰毛論嗰啲就乜都唔識，呢啲人識睇幾句雞腸就扮代表，真係乜人都有

都get唔到你想話會中毒定唔會中毒

利申理科人

Natural selection, 世界太多蠢人，係要死咁d
stupid shits dont lay eggs please

個人感覺 , 打左就算奶野都好番得快啲 , 因為試過有一年無打 , 病到要睇醫生 , 睇親都要 5-7 日先好番晒 , 打左只係 2-3 日就好番晒 , 而大部分時間作病都可以自己無事唔洗睇醫生

如果淨係得ethyl Mercury 就一定超毒
D人應該死左9世
之前有個德國教授做lab 滴左1滴dimethylmercury
落手到就死左
但實質thiomersal 個molecules 係carry charge
Less fat soluble 同埋有Hg-S bond 應該就唔係好毒 但會唔會中毒 我諗睇dosage 同埋 test過 先知
但最好就唔落

其實佢地通常有個盲點，就係諗住打左要一定冇事先叫有用，但實際上打完假使中左，致命率都低好多，症狀唔會好嚴重，最少冇生命危險，但佢地只會話打完都有事咁就唔好打啦，跟本就廢話，世上如果真係有100%有效、所有人適用、唔會有副作用既藥，世界一早就俾個間藥廠控制住啦

唔怪得你拎u
分2款架 你呢個方法係平時細路去健康院打個d

謝指正
雖然係英國公司，但係最新一批由gsk製造既疫苗係德國產，誤以為係德國公司，謝了

唔好講疫苗
藥都唔會100% 對所有有效
正如感冒食必理痛都唔係個個有用
防疫方面，55% 已經好好
況且打左針之後有抗體，就算中招都會快d好
身體有抗體幫手打仗
加上香港人口密度太高，搭車又焗，空氣唔流通，好多人病左都唔戴口罩，香港人更加應該打針

要講陰謀論
政府防疫方面一定唔敢呃人
當年沙士成個社會恐慌同接近停頓
而家政府已經唔穩陣
流感大爆發唔防疫，黎多次沙士2.0
政府仲驚過你

老老柒柒
你做醫護人員？
嗰嗰post都有人話佢地無打 啲source邊到嚟？
然之後就又有人話有打
我就寧願信佢地有打喇

逾八成醫護無打流感針

其實支針的確係唔夠有效，呢樣無謂死撐

將來科學家研究到新野就唔同講法

我之前話cdc有講過e樣野
details 自己睇
唔需要講到咩bonding

有唔少人話organomercury 好毒
係ga，曾經有單professor就係中左滴organomercury，手套都會穿過埋入皮膚，最後死左

有解釋毒性既問題

正正唔係h3n2 , 所以先話66%

拗黎做乜
果班人根本冇follow到今年流感疫情
連香港流行緊邊隻都唔知
講黎都曬口水啦
而家又唔係叫全香港去打
係老人小童孕婦同長期病患者要打姐嘛
連登仔個個牛高馬大都唔關事啦
流感係犀利在病情急轉直下同埋併發症
今年死個幾個小朋友都係走得好快
而且就算黎得切食特敏福
果d副作用咪仲犀利
咁點解唔一早打針先
我個仔發燒有可能會抽筋
12月幫佢打完之後都未病過
所以我就真係睇唔出打流感針有乜野壞處
而且話政府想清貨既去babycondom睇下
1月已經開始冇曬針
仲有勁多師奶搵緊幫小朋友打
政府真係想清貨就唔會急急腳走去訂針啦

有效呢個意思好含糊
假設香港爆發中既咩病毒都好
支疫苗仍然有效但只對針對既病毒 並非爆發中既病毒
即係無事你都可以食一粒必利痛藥丸 而果粒藥丸仍然有效 只係醫唔到你個病

唔好再信d藝人亂講，藝人專業係賣藝，醫療方面既專業係醫療專家同醫生！你有病都唔會去問藝人而係去睇醫生啦！政府平時點都無誠信都好，世衛呢個世界組織呃唔到人。

樓主專業係乜？

專業人士講既野就一定可信

袁國強鄭汝樺夠係法律專家啦

啱呀！都係神棍戲子最可信！

追post 啦咁多paper 咁多數據，咩叫有效自己睇 唔好係度9up
而且而家大多數係influenza B，即係唔係啲人所講嘅10%

老實講，加拿大話澳洲同香港係一樣情況，冇理由香港少人中h3n2

咁都仲要駁 第二個post 已經應左你一次
Kong u 個分析係8成唔係h3n2 呀
當然你中意既咪陰毛論話Kong u 做假，一定得架。

我唔係陰毛論呀，而係奇奇怪怪，點解外國冇咁吹捧打流感疫苗，而香港咁吹捧

香港幾時有吹捧 唔係謝安琪9up 撚有人講呢件事咩 你前幾年有無聽過話叫人打疫苗 點知今次爆發智商危機咪岀黎講兩句。

同埋flu vaccination 一向係globally recommend 無分外唔外國 一味講外國唔見得有用 唔好以為外國case 一定用到係香港啦。

香港冇吹捧?
年年都係政府係咁叫人打針
好似要想任何人打1年2次既流感針
難聽d講句果度都係錢黎
你話冇人去打針咩我又唔信喎
咁點解爆發呀? 因為冇打針就爆發啦?

爆發智商危機，究竟你睇清楚未 可能你就係其中一個。

果度都係錢 你講得出個下好笑。香港醫療開支已經得雞水咁少，醫療體系已經瀕臨崩潰，叫人打針，少啲人病，冇咁大負荷，係咪咁難明 你話政府care 醫療體系崩潰定係雞水咁多錢？

有打針就少d人病係咩結論?

介唔介紹講下巴打你係讀咩科

都未計你話成效果個問題
當你唔係話10%咁少
係唔係有人打左都係醫唔好?
唔講流感都仲有好多種唔同既病
你係唔係打針打到大?

你諗野可唔可以唔好咁個人角度呀大佬
流感係最普遍嘅疾病，如果你係決策者係咪首先要對付佢呀 打咗係預防，唔係醫唔醫好呀

呢度我都唔識點應了
阿媽係女人係咩結論？

其實有打針點都好過無打針
就算誇張啲有一百隻流感，宜家打針只係防一隻都好，打左點都好過冇打啦係咪呀

唔好話係唔係決策者
醫生應該要對症下藥而唔係打左先有備無患
就算你講既係要預防 現有流感針對爆發既病成效唔理想
點叫人有信心去打針?

蝗多謝晒班香港人
可以落嚟瘋狂打針

醫院班人咁都可以拎黎hard sell
咪撚做醫生啦 出去做生意啦

又loop
咩叫唔理想？
唔係100% work 就唔理想？你嘅世界真係好簡單

你仲要話醫生唔係要有備無患，咁得啦，我可以拎埋其他疫苗嚟講了。

你鍾意啦你

低質到

唔係話每個醫生分得十針咋咩
babycondom 有d師奶開頭牙擦擦話唔使打
而家又係咁搵針打
我係強國人直接去新加坡打好過

正解
陰毛論：咁多人叫人唔好打為左俾大陸人打哂

66% 都唔理想

你都on9
黎緊有新疫苗針黎到(好似話3月頭定3月中)
一般醫生係點決定打邊種疫苗針?
66%? 咪撚玩啦

新疫苗係新翻貨

比曬data都可以無根無據咁亂講
再將無根據既野駁你有根據既野
66% 爆發期中期數據
又拎10% 出黎講？香港爆乙型唔係甲型

另一款係咩

周鎮邦指，今季流感疫苗的成效達40%以上，而日前港大亦公布疫苗能有效預防小朋友入院的效果達60%以上，根據不同年齡有不同的成效

而你所謂既成效 上面已經有講到大概都係4-7成

防疫4-7成都唔夠效
係咪要100% 先建議人去打？

打針明明多個額外保障
40%又好，66%又好，最少有40%機會唔會中招
同保險一樣
唔明點解d人講到打針好似會少左忽肉咁

俾幾多figure 同scientific proof 都無用架
其實疫苗個問題係

好多非理科甚至非AL/DSE Bio底既人(例如堆師拉/明星)
心目中疫苗= 針筒入邊係一D 藥物或化學物, D 藥物個作用就係防御某D病，所以打左入身體就會留係你身體入邊發揮作用，即係好似打機咁你飲完抗火藥水就抗火，飲完抗寒藥水就抗寒咁

但實際上你既身體要經過免疫反應去學習，所以打完會有免疫反應，呢樣野嚇親好多人，醫生亦唔感同人講，怕嚇到更少人打
而且你打完疫苗都好，你本身個人身體差免疫反應低下(香港人生活有幾健康大家心照啦)，到時真係有病毒入你身體d病毒都夠時間replicate > 都係會中招...

以上二個原因，再加上佢地既幻想中既作用方法(打完就有效)，佢地自然覺得D 疫苗係次貨，無料到，再見到政府叫人打，就覺得政府官商勾結同藥廠有deal 要散貨.....

所以成件事跟本錯晒方向，同非生物理科人用科學討論跟本係對牛彈琴
其實只要
1. 老一輩既，揾汪阿姐果D 帶頭打，跟住同DAB 合作叫長者去打打完派包平安米，保證大把老野要求打多幾次
2. 年青一輩既，揾韓星來拍廣告+ ig 打卡，包裝到成件事潮到出水就得。你睇美國tide pods challenge就知。

搞好以上2點，我怕全球d 疫苗送晒來香港都唔夠用添呀

都唔知話你岩定錯好
4-7成唔代表最少有40%機會唔中招
只係睇下你打咩針 例如打乙型流感只對乙型流感特別有效
對b病毒可能只有50%效果或者完全無效
對其他病更加係無用 同時有講打多1.2種疫苗唔會話"特別有好處"

班友咪又係唔理
直接話你係收左藥廠錢就算

想問點解只揀幾種病毒來種疫苗，唔揀多幾種？純粹係成本問題？

三價同四價流感疫苗其實有幾隻病毒既抗體係入面
唔係一支得一隻抗體

好簡單，外國正苦（冇錯係正苦）官員一月初會話：『就算今年流感疫苗對H3N2得一成功效，而整體係有五成左右；但我本人覺得一成到五成功效係好過唔打既零』；睇唔睇到個分別起邊